[ling嘢長文] （有錯重開）嫌自己個名太普通，想霸氣啲

建議睇咗上一篇先
[ling嘢長文] 其實埃及象形字幾似中文

：樓豬樓豬，我嫌腦魔Lomore太普通，想要個霸氣啲嘅名，你有咩建議？

：埃及象形文字──聖書體夠唔夠霸氣？

：夠啊！點寫㗎？

：簡單嚟講，我地參考下圖，用表音符號盡量還原你個名嘅讀，有啲似將Mary譯做瑪莉咁。幅圖涵括大部分單音符號，應該夠大家用。

1/ 抽取子音（aeiou以外嘅音）
例：Alex >>> l x

2/ 檢查有無埃及文字缺少嘅音，有就用近音代替
例：l x >>> l k s

3/ 補返啲無咗唔得嘅母音
例：l k s >>> A l k s
（咩叫無咗唔得？通常係字頭字尾 Alice Sandra Amy
如果都係唔明，可以問我）

4/ 換做象形文字，完成！
例：A l k s >>> 禿鷹 獅子 籃 門閂

：有幾樣嘢要注意：

1/ 紅色嘅符號係後期先出現嘅寫法，你可以跟據個人喜好，選擇採用舊式或者新式。

2/ 一個名可以有幾種譯法，就好似Mary可以係瑪莉、瑪利、瑪麗、馬莉、馬利、馬麗。

3/ 聖書體係一種好着重美感嘅文字，如果你個名夠長，可以喺唔影響閱讀順序嘅情況下，疊起啲符號。

4/ 呢篇剩係教音譯，意譯因為樓豬修行未夠高，教唔到大家。唔巧意思！

：Lomore可以拆做lo-more兩個音節，轉寫做n-m-a，分別係波浪、新 • 貓頭鷹、同手臂。喺最尾加返個男仔符號，表示呢抽係人名。

：我叫Minnie，個名又會係點？

：m-n-Y，貓頭鷹、波浪、新 • 蘆葦，加女仔符號

：咁我呢？我叫Minmin啊！

：呢個情況特別啲，你當然可以用四個單音m-n-m-n，但係亦可以用兩個雙音mn-mn，睇落短啲。最後加返神嘅符號。

：就係咁啦！大家可以試下砌自己個名，唔識砌嘅，可以喺下面問。如果你個名好特別嘅，小心唔好自爆。

𓂸 我叫dicky

𓂺 dicky （已射）

你嗰條屌讀做mt

啲音同阿拉伯文差唔多

推下先

麵麵最後加返神嘅符號

麵麵係超越男女凡人肉體嘅存在

佢地係近親
上網聽字母讀音嗰陣，好多時候會搵返希伯來文同阿拉伯文嘅片做參考

呢個係表音啫, 個意可以點樣知

係好似中文咁表意定係字母咁砌字, 睇既方法又係咁, 長文同壁畫又有無分別, 即係畫面語, 詩詞, 專名組合

仲有寫字果陣既公仔同壁畫公仔又有無分別

砌字個上下大細又係點玩

因為就咁音譯人名，所以唔涉及意思。例如譯Mary做馬利時，我地唔會當佢係馬嘅利益

意譯就好似你中文名叫阿康，然後譯做埃及文字嘅健康。呢個真係要對佢啲字詞有一定認識先做到

寫字同壁畫嘅分別，你當好似我地揸筆寫字同電腦字體咁，嚴謹程度有別。

砌字同本身粒字嘅結構有關，但係有一定自由度。橫書時，兩個扁 (n r) 嘅可以上下疊起。而直書時，兩個窄嘅 (s i) 可以左右夾埋，有啲特別嘅排列組合要靠睇多啲就會知（可以參考上一篇「這個神說公牛出現在天上」，最尾有個三個符號嘅組合
𓊪 𓏏 𓇯）

希望幫到你

除咗之有位巴打話楔形文字，想知大家仲對咩topic有興趣

推

麵神知唔個有依個post

好似唔知 推到佢睇到

求翻譯

驗眼？

最頂中間嗰行係
按照上下埃及國王賽提一世的說話

左邊最低我懷疑係
她的女兒

遊戲王
佢上面係參照埃及文字咁畫咋